# How to use app

- Install mysql or client (https://dev.mysql.com/doc/mysql-installation-excerpt/5.7/en/)

- Create database with name "task" and start server

- Configure database credentials equal file (root/.env.development)

- Install client http insonmia (https://insomnia.rest/download/)

- Import data insnomia from root project (Insonmia_task.json)

- npm install (in terminal on root project to install)

- npm run db-run-migration (in terminal on root project to build database schema)

- npm run start (in terminal on root project to start)

- npm run test (in terminal on root project to test)

- fire insonmia request to test database actions

### O desafio

O objetivo desse desafio é apresentar seus conhecimentos em (Python3, NodeJS ou .Net Core) sobre APIs RestFULL, operações com bancos de dados, uso de arquivo de configuração, testes automatizados com cobertura, logging, controle de versões, documentação de código e de uso e estrutura/qualidade de código.

A aplicação a ser desenvolvida será o backend para gerenciar listas de tarefas.

Ela deve ser constuída em (Python, NodeJS ou .Net Core) e você pode utilizar um framework e o banco de dados de sua preferência.

A API deve conter os seguintes endpoints:

- **/taskList**: retorna todas as lista cadastradas e permite criar uma nova lista. Cada lista possui zero ou mais tarefas.
- **/taskList/id**: permite a edição, alteração e remoção de uma lista específica
- **/tasks**: retorna todas as tarefas de uma lista e permite criar uma nova tarefa. Cada tarefa esta sempre associada à uma lista.
- **/tasks/id**: permite a edição, alteração e remoção de uma tarefa
- **/tags**: retorna todas as tags cadastradas. Cada tag pode estar associada à uma ou mais tarefas.
- **/tags/id**: permite a edição, alteração e remoção de uma tag.

Para assegurar a correta comunicação com um hipotético aplicativo em frontend que gerenciará as tasks, o seguinte contrato de API deve ser seguido para cada model:

- TaskLists

  - Id: uuid
  - Name: string

- Tags

  - Id: uuid
  - Name: string
  - Count: int (O número de tasks utilizando a tag)

- Tasks
  - Id: uuid
  - Title: string
  - Notes: string
  - Priority: integer
  - RemindMeOn: date
  - ActivityType: string (indoors, outdoors)
  - Status: string (open, done)
  - TaskList: uuid
  - Tags: list

### O que esperamos de você:

- Utilize os verbos HTTP (GET, POST, PUT, PATCH, DELETE) corretamente
- Retorne estados HTTP coerentes (200, 404 etc)
- Escreva testes e apresente o relatório de cobertura dos mesmos, afinal precisamos garantir o funcionamento e a qualidade :)
- Escreva documentação do código, suas funções e assinaturas
- Crie logs com classificações (INFO, WARN, ERROR, DEBUG) coerentes
- Utilize virtualização e ferramenta de controle de dependências
- Pense no histórico de remoções (Solução para manter dados históricos deletados; Dados deletados deverão ser preservados)
- Aderência aos padrões de qualidade de código vigentes na comunidade

### Diferenciais:

- Aplicação rodando em ambiente Docker

### Entrega:

- Faça um fork deste repositório para sua conta pessoal no bitbucket, se certifique de que esteja público, e quando finalizar, responda no e-mail do desafio com o link do seu repositório.
